- answer: 'To je samozřejmě taky debata, která se vyvíjí. Teď jsem lídr. Já mám lidem
    co nabídnout, já jsem tady něco udělal za dvacet let. Naposledy tady hřiště za
    osm milionů. To všechno po mně zůstane, po těch politicích nezůstane ani hovno,
    nic, jen kecy. Takže můžu lidem říct: nebudu lhát, nebudu krást a budu pro vás
    pracovat. '
  question: ' Budete vy sám kandidovat v příštích sněmovních volbách? '
- answer: 'Jasně, budu lídr do voleb. '
  question: ' Takže půjdete do voleb? '
- answer: 'Já nevím, ale určitě ano. '
  question: ' Budete mít dost kandidátů do sněmovních voleb? '
- answer: 'Budeme mít. Jasně, že budeme mít dost kandidátů. Postavíme plnou kandidátku. '
  question: ' Počkejte: nevíte - a určitě ano? '
- answer: 'Samozřejmě. '
  question: ' V každém kraji? '
- answer: 'Ale já nevím, jestli budu kandidovat. '
  question: ' V jakém kraji byste chtěl kandidovat vy - v Praze? '
- answer: 'Já jsem lídr hnutí. Budu chodit po mítincích, budu to hnutí vést. '
  question: ' Před chvílí jste říkal, že budete... '
- answer: 'Ale já budu v těch volbách. Oni budou volit hnutí, kde jsem lídr. '
  question: ' Ale neměl by předseda projít zkušebním ohněm voleb, zda ho voliči chtějí? '
- answer: 'To je pravda. Budeme o tom přemýšlet. Možná budu kandidovat. '
  question: ' Jenže já jako volič bych si řekl, že mě Andrej Babiš přesvědčuje, ať
    volím jeho hnutí, ale sám do voleb nejde... '
- answer: 'To není nic divného. Podívejte se na náplň práce poslanců. Sledujete tu
    sněmovnu, tu ostudu? Myslíte si, že bych tam já byl celý den? Toto poslouchat,
    ty kecy, žvásty, to urážení? Já jsem manažer. V parlamentu mají být politici a
    ve vládě manažeři. '
  question: ' Promiňte, ale mně to připadá jako podnikatelský záměr: vy budete mít
    poslance, sám ve sněmovně nebudete, ale budete je řídit. To je přece divné, ne? '
- answer: 'To si já vůbec nemyslím. V žádném případě. '
  question: ' Myslím, že ministr je politická funkce... '
- answer: 'Samozřejmě, že si to myslím, ano. Po volbách se dá řídit jako firma. Jednoznačně.
    Česká republika je firma, která má deset milionů akcionářů. Je to zadlužená firma,
    s blbým managementem, který ještě krade. Takže kdyby tu firmu mohli akcionáři
    řídit, tak nakopou management do povn*e a dají si tam svůj, lepší. '
  question: ' Myslíte, že se dá země řídit jako firma? '
- answer: 'Vy to nechápete. Stát jako firma, to je o selském rozumu. To je o příjmech
    a výdajích. Já nemluvím o životě. Život ano. Musíte se postarat o ty chudé, definovat,
    které části státu jsou nevýdělečné - aby zdravotnictví nebylo privátní, nebo proč
    tu máme tolik privátních škol. Aby stát definoval, co je státní a postaral se
    o lidi, kteří tu celý život pracovali a teď možná budou mít problém vůbec dostat
    důchody. Prostě firmy, které nemají výkon, dotujeme z těch bohatších. '
  question: ' Osobně mám představu, že život je mnohem pestřejší a širší, než ho redukovat
    na firmu... '
- answer: 'Prosím vás, Českou republiku nepotřebujete dotovat. Tady je peněz jak želez.
    Každý rok se vybere tisíc miliard. Akorát projebou tisíc sto nebo tisíc dvě stě.
    To je triviální. Když jdete třeba na ministerstvo zemědělství, tam je spousta
    schopných úředníků. Ti nepotřebují žádného ministra nebo nějaké poradce, zvládnou
    to sami. Stát by měl definovat alespoň základní vizi. Tento stát nemá žádnou vizi. '
  question: ' No, ale z čeho byste dotoval Českou republiku? '
- answer: 'Moje vize je, že tento stát musí okamžitě dobudovat dopravní infrastrukturu
    a předložit investiční plán, aby nastartoval ekonomiku. A peněz je tu dost. Třicet
    procent nákladů na dálnice jsou, ještě než se kopne do země, a Havránkovou řešili
    17 let. To má člověk vyřešené za půl hodiny. '
  question: ' A vaše vize? '
